覺唔覺石門個廣場好有深圳味

加上側邊d酸菜魚餐廳同好多人講普通話
真係幾深圳下

遲早嘅事

沙田至羅湖嗰段地方都係大陸㗎喇

但入面係黃店聚腳地 間間都係咁滯

呢隻感覺唔 深圳隻感覺係兩邊大廈地下係餐廳 樓上老土燈飾 仲有兩排大廈整個廣場 好似

係，黃到仆街，間間都屌鳩政府

係
勁多黃店

下，好撚平炸wor
60蚊左右

因咩事咁岩聚埋

成日去幫襯黃店

夜晚D燈開晒最似

日間

新蒲崗越秀廣場先係大佬
以為係朱咪咪賣廣告嗰間牙科診所

純講建築物 天水圍天一商場

脑猫

好多道友

第一次經過已經有依種感覺 勁撚大陸

食完飯過隔離叫雞

香港去邊到搵商場有咁大撻空地

平租

唔覺
我好鍾意行，因為入面全部都係黃店

話時話石門邊檔好食啲?

黃店集中地
不過之前個到好撚多大陸人黎買樓阻撚住條路

新創業多年輕人

唔撚知
十幾年冇去過支那

其實係咪商場門口咁啱有塊大空地就似
香港地啲商場大部分都冇咁多空位

邊度

哩棟真係勁似

佢賣相真係似

外紅內黃

西鐵線

加d企街就fit晒

呢樣似深圳反而好，夠廣闊，散步做一流

上車車仔麵一星期食兩三次

地下有間叫好易食既泰菜，夜晚播龍的傳人

商場以前播TVB
然後就轉左播ViuTV

船麵幾抵食

黃到震

香港邊度有類似

邊道

唔止多餐廳黃店，台式飲品店都有四五間係黃

咩料，唔講係香港我以為係大陸

個廣場好多殘體字廣告

大陸就算係Top商場，個D裝修總係有好多甩漏、瑕疵同埋娘味

冷氣一定比唔足 入面有up臭味

老老實實

覺

尤其係大家樂果棟商場
啲舖密質質，又想扮葵廣但係又唔似
但係果邊好多黃店

好少有咁大塊空地就真

租平

重溫莞式服務

設計真心似
但我好鍾意個到地方闊落

個大電視幫‘’佳宝‘’賣廣告

係 因為香港係唔會有咁大塊空地

真
入面行2步就一間黃店
密度最高

發覺樓主冇乜腦

多人都仆街 車都多到嘔

京瑞入面啲窄巷格局好似大陸啲成衣電子商場

以為得我一個咁諗

越秀集團直頭國企嚟
懷疑根本喺直接攞左大陸份則直接起

遲啲商場拒租，大家仆街

難食
真心
點解會話好食？

竟然係咁

其實係 左黃右藍
唔識分邊邊係一二期

支那佬點解咁鍾意呢款外牆

越秀咪廣州政府係香港開既公司
設計成咁唔出奇

有次去天水圍，覺得自己去咗中國

blocked user

沙田黃店集中地

覺咗好耐 第一次去 成個支那味出哂

笑撚左
大大條公屋村係隔離
都有飛機好打
公屋狗真係特別智障

我以為係深圳黎

有啲餸ok㗎
好過樓上間點心長期人山人海但啲餃同粉果皮黐牙先

巴打咁嘴刁平時食開乜

深圳靚好多
之前住深圳

整幾檔小販加乞衣就係

最重要嘅係一個商場有支那人出現就會變得低俗、老土、嘔心

海之戀個商場就似大陸果啲
又有海底撈

石門個xx2 期商場幾岩後生行

多野食，又多野玩

個到間沙田一好撚難食

無g call 邊忽似深圳

仲要間間都好食

屌，我以為得我一個咁諗
個廣場先似

係大陸發展商起嘅 似又有乜問題

黃多嗰幢係一期

嘩屌

個設計好柒

有無雞叫?

舖細 啱創業

一早就覺得 個陣仲未有公屋

覺左好耐
慶幸個到都算多黃店

上年黎香港實習係石門番工，晚晚放工都係係石門大家樂食.......
個場好係多小店，但好快悶

利申住日本

有冇巴打可以解釋下，點解佢會完全放棄兩棟野中間果條馬路，唔做任何休憩設施或者綠化空間？ 果啲位唔蓋頂就唔使計樓面面積，但可以比人搞下活動，做啲展覽，都可以吸引到好多人流，唔使好似支那啲場咁大而無當

你放心，我餐餐食都食得起

真係好撚似

成個樣都係照搬大陸個套落嚟

你指麗豪啲酒店雞？

葵廣

荃灣西附近有條巷專賣夜市小食

統稱：大陸味

我第一次去都係咁講，原來有咁多人有同感

係幾正

第一次去以為返咗大陸

入面都唔係間間黃，陳根記就唔係，畀人爆咗屌示威者之後冇食過

天悅筲箕灣廣場 都係

京瑞入面有間好仆街嘅髮型屋

200 300 up 都好平姐
但問題係難食

兩間3蚊豆腐花 條街？

唔係啦屌，荃新天地出面十字路口附近，有玉子燒，burger嗰堆

而家啲建築物好多都一陣柒味

好多新港人喺戈頭買樓

你一定未去過同系發展商天一傷城

呢個好經典90年代屋村商場格局
好有香港味

深水埗廣場連啲燈更似

好想參考下日本街道設計啦

不能同意更多

牧田

似

葵涌廣場三樓

係
呢個唔算啦根本係九十年代香港味

大陸味要數埋 天水圍天一商場
屌你仲夠膽死隔離有間酒店，但過兩個鋪位係菜欄

天一同京瑞好似同一個發展商
億京好似經常sponsor TVB啲劇集

唔係住嗰頭都去嗰邊剪頭髮

其中一期有中旅社, 成日有好多阿姨係個商場門口叫人影相,
個感覺真係好大陸feel...

但真係好多黃店

好鍾意去果間Golem飲野 環境幾好仲要係黃

一定好撚貴

樓主出名有錢 都食唔起咩

佢直接叫 天一商城

好撚柒

天安門

因為起既係億京

以為你打少兩個零

一入去就聞到酸菜魚味

美極

好有深圳feel

仲要係最撚黃嗰啲

上車車仔麵

紅磡嗰邊以前有
依家唔知仲存唔存在

華人建築美學嚟，信我，台灣都係咁

好撚似深圳個coco park

呢隻色嘅玻璃外牆

Now成日罷檔
有時有大型function set舞台 set攤位
夜晚唔少人唱歌添

但係車站空地其實有啲日本feel
（本身馬鞍山鐵路日本有份設計

一睇就知支那格 望落又唔高級，又污糟，典型充大頭鬼

我食黎食去都係白蘿蔔+糖心蛋+牛腩，新界東有邊間蘿蔔有佢咁大舊又唔浸糖水

羅湖商業城

懷疑你無去過石門嗰邊
嗰邊有平有貴
平嘅幾十蚊一餐都有交易

Btw石門真係好多黃店
各位路過可以支持吓

Tommy成日去打卡
有次見到佢俾狗搞

係

去過一次 都覺

石門真係唔明點解咁少野食

最阻路係叫人影回鄉証相班街霸

附近工廠區好多間食堂
不過最近執咗幾間

診所隔離果度？
荃新天地出面唔係荃灣西啦下話...

自己窮撚當其他人都係窮

之前經過都咁覺得

果條其實係馬路 不過封佐

典解仲有人認真回
樓主前年被人起左底
美帝常春藤MFin
屋企人開連鎖店
公司就係請佢番工9up
同上高登 日撚日恥笑IVE 毅進仔
夜晚就去下感情台創意台扮MK
仲有人倍佢

外國夠有好多商場門口有大空地
又唔見人地似大陸

佢係大店鋪嘅葵廣 有少少呢啲商場係好事黎

唔通間間都朗豪 isquare 希慎咁會開心

以後要屌可以睇埋裡面係咩鋪頭先屌

香港人咪咁玻璃心

見過有人玩遙控車

一出石門站個感覺係返咗深圳咁 但周圍都黃店

懷念深圳了

連個名都係拼音

之前去都覺得係
但個設計其實無咩問題
我諗係附近爛地影響到個整體感覺
香港好少咁大個空地隔離係咁新既樓

但果到幾多野食

蒸蘆真係小見點心黃店都有

101門口

啲燈光、建築風格完全接軌

啲地磚總係咁污糟

佛山

其實係咪因為冇天橋同黨鐵直接接駁？
香港好多商場都有天橋同黨鐵隧道
京瑞剩係得個喺地面嘅入口

係因為多數外國唔中意高樓
除非中心商業區
但中心商業區唔會有爛地
係大陸高速發展下先會有多咁大對比既樣（爛地加新樓）

個建築本身係常見既design黎

京瑞呢D支那公司設計同設施已經on99. 陳根記果邊個廁所入口窄個處女 冷氣弱過曼狗後防 上車間舖近門口熱到仆街

你去過深圳南山未

外表華麗 入面同香港grade A冇得比

好正喎
成日叫媽咪帶我入去玩

一出石門好撚大陸。
「京瑞」廣場依類名已經十分大陸，再加上公屋入伙多咗一班大陸人

第一張圖無咗個垃圾桶可能真係深圳

其實係 真係好樣衰
台灣係因為繁體字先好啲

睇兩張相一睇就知係深圳黎

唔好玩鳩阿叔喎

香港黎？😅

石門個匯豐中心好撚chill

認同, 雖然支那味重, 個場cheap cheap地, 反而小店容易生存

大發展商山卡拉埸都會扮高級, 掉空都唔平租畀你

而家天悅好有生化壽屍嗰種感覺

覺
低級品味

呢堆餐廳不知幾高質

雖然多黃店，但我都好覺好重支那味

唔撚似
都冇中國獨特嘅空氣味道
一到羅湖嗰陣臭味 你去中國任何個地方都聞到

小小啦
不過經過睇到，入面商場播ViuTv，呢下已經贏曬

死場

依暗真係好撚好咪

樓主, 如果單憑商場外表判斷深圳味濃, 咁點樣既既外表先有本土味呢?
好人一生平安, 想聽樓主有咩諗法

葵芳廣場2樓嗰間？

未去過 淨係睇圖都真係以為係深圳

超好味！！啲店員又nice

啟德個邊啲新樓仲似

入面鋪頭仲似東門

香港入面有唔少商場都係連鎖店，好少有商場入面有咁多唔同嘅小店

其實除咗京瑞廣場，大家知唔知石門附近其他工廈既樓上舖有咩好行？

地下有兩間酒吧都好正
Golem樓上有巴打提過
Explorer fusion都好L鍾意香港
之前仲借場做初選票站

石門商場平平哋食又有
中價坐得舒服啲又有
真係值得多啲去幫襯

闊落就大陸

之前去以為自己去咗羅湖城

南丫島至羅湖嗰段地方都係大陸㗎喇

唔講唔覺 講左諗諗吓又真係幾大陸味

個地好似

台灣市容上只不過係一個繁體字版嘅大陸

石門廣場係咪有間Francise果間其實做啲野犯唔犯法？

我覺得係太大撻空地，而香港好少咁既商場，有既係大陸多

石門有個小深圳

真
可惜京瑞廣場個名好重支味

Tommy去果間應該係explore?

佢啲嘢食幾好食

係 兩間黎

以窮撚之心度君子之腹

入面間黃店 蒸蘆超好食
利申：蒸蘆打手

其實呢啲場幾好，乾淨/少人/租平，有啲影印/零食/改衫/玩具/電訊鋪，服務學生同當區居民

差咁條天橋

佢個設計咁支那但又播viu 好矛盾

蒸蘆
個間燒賣大大粒好食
粉果就

深圳味你夠天一鬥？

起碼啱居民

發展商紅到

富臨同富臨間café

自己成日去石門食嘢，可以推介下比大家，石門京瑞真係黃店集中地

蒸廬
- 食點心一流
- 又平又抵食
- 食過廿次，樣樣點心都好出色

Explorer fusion
- 食過扒同意粉
- 比較濃味但都好出色

上車車仔麵
- 幾抵食，但鋪面比較細好難搵位坐

潯
- $58 lunch ，性價比好高，意粉好足料
- 佢係連餐湯 - 番茄湯都好比心機整，連皮手打

Whitewood cafe
- 環境好靚，好似網上都有d名氣
- 推介鬆餅!!!!!!

Supine
- burger 好足料好大個
- 雪糕紅豆冰超好味！

Papa
- 百幾蚊一個lunch set，相對比較貴但係真係一分錢一分貨
- Burger 大推！ 去到一定要試

入麵
- 又係平價夾抵食，可以叫多麵
- 不過都幾大陣味成日覺得食完個頭好臭

唔係，外國都闊但冇大陸味

跟本就係仆街 "海上世界" 款黎............

同朋友都有同感 但永遠講唔岀實際係邊一部分導致大陸味

有好多小食
好似葵廣

以為我咁覺得

感謝提供笑話一則

可能我上得大陸少 冇咩feel

但入面都幾黃

牙蓋做咩去石門

去非洲仲廣闊啦on9

支那好多地方都有

嗯，我成日食蒸蘆

石門村好多新移民

Supine漢堡包

路口斜對面有間閒樂餐廳小廚
成間野老闆，水吧，廚房，樓面⋯
全部都係重鄕音嘅新香港人
普通話滿場飛，啲嘢又難食

香港其實都有類似嘅pattern（九龍灣企業廣場？）
但感覺真係唔同
支那起親都有陣cheap味

鱟地坊？

仲要好撚好食
話我打手都要講
其實商場物管肯比咁多黃店貼晒文宣咁
都算係唔話得
雖然哩啲明明係基本嘅自由

靜啲啦

我搞錯咗個名

係，最近仲多左好多鄉音阿叔阿嬸拉人影證件相
但石門堅多唔同種類黃店，地下兩間藥房都好平

住左噤多年嗰區，俾你一講

Ching有冇覺得Supine漢堡包好似細咗啲
不過依然飽肚到想嘔返出嚟，同埋容易manage啲
同埋你覺得同Papa比較邊個好食啲？

附上年食嘅相

1期無咁大陸feel
Btw 好中意食蒸廬

好高

蒸廬同上車真心ok
平靚正

另外一期覓茶活嘅飲品都唔錯
不過因為疫情關係 聽日就結業
希望附近嘅巴絲打可以幫襯下

如果蘋果報紙定期送埋文宣貼紙 咁我地咪可以去到邊貼到邊？

第一次去都有呢個感覺

黃店帶動到人流生意
唔通搵藍店返嚟倒米咩
商家佬最現實

我覺得係廣場前面有一大片空地
香港有邊個商場前可以咁低密度有咁大塊空地?
time square應該都冇咁大

上車四十幾蚊碗車仔麵
300 夠你食幾多次

你中學畢業未

唔多覺，反而馬鐵站台似

次次都要拆件食
有幾次唔小心掃走咗幾條薯條(btw勁粗)

Savills算係咁

億京幾年幾個商場都蝗味極濃

101 其實好似深圳某個場
唔記得咩名, 好似係深圳會展中心附近, 有大型戲院同機鋪

蒸廬好食還好食 態度咁西真係不了

柒到呢

Papa貴佢一個double 不過真係好食啲，papa個burger 一定唔會令你失望！

不過overall講性價比，supine就抵啲

正ar屌 每次supine都係叫巨人漢堡 炸薯條

又係好撚多黃店嘅場

你去過呢個商場未

但我去親個時間都得返d小食

真心超級似大陸....

講真天水圍嗰陣深圳味道好重

天水圍新北江

佢地好似搞咗個石門黃店聯盟

京瑞好多都係黃
蒸蘆，上車都好正

附近有冇位泊車平

次次行過：係咪影證件相呀？

二三百蚊你唔係食唔起下嘛
中學畢業未呀

天一都係同京瑞一樣
億京樓，兼且業權賣散曬

有一邊一入全部藥房找換店
up埋哂d唔知咩大陸話

多嘢玩咪就係多夾公仔機

賤種到鐘意條路窄既人都係第1次見

遲早全香港都係

唔好再吹奏蒸蘆啦

深圳東門90年代果陣照住西門町黎抄
而家西門町都重係以前果個樣

億京D場都係咁
賣舖多 幾多細舖做得住

仲有無其他

間papa好心執7左佢啦
學人霸個地舖轉角位
百幾蚊一個lunch, d野食凍同冇味

成日都覺得由第一城行過去好似香港上鄰國羅湖咁

黃咖哩幾好食

你有冇寫過佢張意見卡或者直接同職員講叫佢改善？

二期管理得好差 好多就咁租間舖仔亂放唔同嘢賣
有次仲見過有個女人坐喺走廊焗油
不過二期好多黃店 有賣兒童書 整手機同醫痛症嘅

食過一次伏到仆街叫咗三樣嘢三樣都伏

廁所仲要一定係踎厠

都叫得越秀
差咁間天河城

好多都改咗已經

200/300 咁撚平？食午餐？

開埋邪骨場就perfect池

沙田係香港首都喎

仲要叫商城

wolipay...

師兄係咪啱啱轉黃

冇 平時都係google多

係咁嘅話介紹
facebook搵終極黃藍地圖
有條link連落你個google map

另外嫌煩的話可以直接down個apps -Wolipay

哈哈哈𨳒佢老尾又係億京垃圾項目，條仆街黃則師既撚屌傑作

仲要樓下有間黃店思想共鳴係牆外面畫左好大隻pepe,結果俾越秀物管叫佢洗左隻pepe

燈牌出事

大陸啲廣場出面都有好大塊空地

2個字
億京

私心推薦supine

下下記住d 狗屎垃圾人咩

Openrice都有食評啦，同老板講先有用，
你係打工都唔想有人投訴啦，反映完會講咩？

我都係

完全認同

大你老豆陸你老母

又真係幾大陸味喎

呢到仲似 用呢啲玻璃 好有羅湖商業城味

除咗富臨
我屋企個藍絲日日喺屋企都話富臨好食

碩門邨真係住撚哂大陸人

係

第一次去就係心入面屌左出黎

香港點會無雞叫

有同感

沙田幾好住

仲有富臨間café

以前做果間公司office 喺二期，其實以前仲大陸feel，因為間酒樓夠大，成日好多大陸旅行團去開餐

有間水果茶幾好飲，唔知執左未

船仔都好食以前試過日日都食一碗船麵，一定要豬骨湯底加辣粉

億京唔係大陸公司，係一個做開消防工程叫余卓兒開嘅發展商．佢個大國手叫黃振福係條孤鳩寒嘅馬拉華僑則師，基本上啲項目係條馬拉燦揸莊，天生孤寒，減cost無standard無specification用料差，又無marketing，所以起親啲嘢有浸cheap味唔出奇

Burger

最簡單既嘢偏偏最少人做

成日無豬骨

你幾點食我通常食lunch,試過6,7點去食夜晚都仲有

都係lunch食

咁慘
lunch我通常12-1點會到間鋪落單

平日夜晚未夠7點已經要等位喇

邊間

下次早啲試吓意粉

億京係純港資
只係個名似大陸公司

coti

睇個名都知係大陸發展商

去佢d廁所 見佢鋪石 連紋都無追
就知要求幾低 同taste幾差

贊助tbb

因為廣場個業主係大陸有錢佬

幾十年都搞唔起既死場

真係好柒

係有浸cheap味．因爲億京為咗cut cost.唔會請物料測量師．物料唔會出tender，無tender即刻無競爭無比較．黃則師會overide咗室内設計師嘅recommendation，只會叫自己啲億X嘅友好供應商，比張室内計圖供應商叫佢推介攞啲物料落地盤揀，過程中設計師參與唔到，咁人地緊係求其比啲舊嘢平嘢你．最終結果就係同設計師原意南原北徹．

天花Pattern追唔到牆身石，啲黃到黃班病變顔色既牆身石紋又追唔到地台石，牆身石又用埋啲起撚晒閃粉嘅90年代嘅石。四不象肉鳩酸就梗㗎喇

余X兒根本唔識設計呢樣嘢，咪靠馬拉黃打莊，有咁嘅taste係必然

晏晝好多後生OL企埋一邊煲煙

石門個廣場唔係京瑞，係億京，億京係香港人公司，不過無taste咁解啫

正
有埋骨場就好

巴打有幫佢地做過野

陳根記隔離有兩間

邪？

入面勁多黃店 成日去食

好有金光華個邊既feel

次次去試唔同嘢

中間塊地係公家地，原本做公共交通工具上落客嘅位，後尾改左規劃就變成咁。

香港都有Chinatown

啲燈成日唔開啲舖開咗好似未開咁唔開燈

南山d好grand既寫字樓 一上到又係燈火唔足 最大鑊係定期清潔時間唔夠 走廊好撚大陣尿壓味
去到廁所又係典型大陸廁所味

係囉極多黃店

個商場外觀似羅湖城啫唔關啲鋪事的

越秀集團真係國企來喎咁

覺，一早就覺得好撚怪

石門個商場叫京瑞啊ching
商場個名叫京瑞啊

講緊發展商係億京
唔係而家賣咗之後嘅命名權

我知啊樓上明明講緊商場名

東門個fd

咖喱湯先正

勁多好野食 仲有d bar都好正

石門邊撚度嚟

多黄店喎

不過朝早返工踏出石門站，就有幾個影回鄉卡係度派宣傳單張

影回鄉證係咩一回事？

高汁到

影相 - 中旅社對証件相有一定要求

支旅社嘅間沙田區回鄉證辦證中心，喺6月先至由瀝源娛樂城搬咗去京瑞2期樓上寫字樓層

金光華蓋清成日去

皇庭 中心城 卓越

海岸城 壹方城幾正

係中心城
鬼國地大真係屈機個mall都正D
行香港mall無放假嘅感覺

題外話
幾年前去過上海
幾鐘意陸家咀同新天地
一定會同香港比較
明明大家都係商業區、老蘭但硬係覺得人地空間多好多
如果香港多地發展就好

可以試下行壹方城

因為香港其他地方都好L逼

唔撚係呀

工商業區多數係黃區
港島除外

石門邊撚到黎

其實d bar都好大陸feel

我仲以為2 3000

真係改左

呢到係大陸定香港？

但好多黃店 高汁

石門有冇靚靚剪頭髮店
唔要速剪

有幾間，一二期兩邊都有